<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on David Sport Blog</title>
    <link>https://davidlyu116.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on David Sport Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 10:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://davidlyu116.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>為何90%的職業球員都不敢佩戴太陽眼鏡打球？</title>
      <link>https://davidlyu116.github.io/blog/whysunglasses/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 10:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://davidlyu116.github.io/blog/whysunglasses/</guid>
      <description>眾所周知，高爾夫是一項戶外運動，與其它戶外運動一樣，都會受到外界自然環境的影響，尤其是太陽強光，極大影響運動員的發揮和成績。細心的人會發現一個現象，很多戶外運動項目的運動員（或參與者），都會在運動時全程佩戴太陽眼鏡加以保護眼睛（比如沙灘排球、賽艇、自行車等）。
同時，我們也發現唯獨高爾夫運動有些特殊，很多高爾夫運動參與者特別是職業球員全程佩戴太陽眼鏡完成18洞比賽的少之又少，他們經常不佩戴或這樣佩戴，如下圖所示：
究竟是什麼原因造成他們在打球的時候要摘掉太陽鏡的呢？經調查研究發現，高爾夫是一項對每一個動作細節要求比較高、受人體大腦控制比較多的運動，我們每打出一杆，都要經過大腦複雜運算才能將動作指令傳遞給我們的身體，而大腦進行複雜運算的資料來源就是我們的眼睛。由於外界的太陽強光、霧霾、水氣等自然環境，以及各個球場獨特的設計，使我們裸眼所看到的東西經常會受到上述因素影響將錯誤的資訊傳輸給大腦，從而導致大腦在錯誤的指令下打出致命的一桿，其結果很可能是與冠軍失之交臂。
為何會有90%球手選擇不戴或打球時摘下呢？經我們瞭解發現目前市面上絕大部分運動型太陽眼鏡（比如某O品牌、某N品牌等等）幾乎千篇一律，只注重外在形狀及鏡片顏色的設計，並沒有在鏡片的功能上真正為高爾夫運動著想，使球員得到了錯誤的信號，所以，90%以上的職業球員為了成績而放棄保護自己的眼睛。
Üswing果嶺閱讀魔鏡現已問世，它完全解決了高爾夫球員的顧慮。Üswing深入研究光學原理，利用高科技手段將先進技術完美融入到鏡片中，不僅完全過濾掉不同的雜光（眩光）、紫外線、藍光等等，還使得我們的眼睛透過Üswing看到最真實的場景，傳遞給大腦正確的線路和距離，精准看清草紋、坡度、凹陷等等，讓球員在第一時間內做出正確的選擇，從而提高擊球效率和推杆準確率。Üswing可以過濾掉至少60%的霧霾，使球員看得更清楚，打得更準確。
Üswing果嶺閱讀魔鏡到底有什麼特殊功能呢？
一、Üswing將鏡片的透光率控制在眼球感覺最舒服的範圍之內，所以佩戴上後，無論是在晴天、霧霾天、陰雨天，我們所看到的東西都保留了最真實的資訊，因此，不會因為環境而影響球員的判斷。
二、Üswing可以100%過濾眩光，讓球員放鬆心情，保持心態的平靜。
三、Üswing的防紫外線和防藍光功能全面保護我們的眼球，從而防止或推遲白內障的產生，防止眼睛的癌變及黃斑病變。由於這些眼疾都是慢性病，很容易被忽略！
四、Üswing還可以針對近視、遠視、散光的球員進行量身定制符合需求的鏡片（佩戴者需提供驗光參數），使球員可以專注比賽，不必頻繁更換眼鏡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>太陽眼鏡選購攻略：染色鏡片、偏光鏡片，變色鏡片，你分得清嗎？</title>
      <link>https://davidlyu116.github.io/blog/sunglasses_selection/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://davidlyu116.github.io/blog/sunglasses_selection/</guid>
      <description>不少初次接觸Uswing魔鏡的球友們，經常會詢問：Uswing的鏡片屬於偏光鏡嗎 在回答這個問題前，我們不妨先瞭解一下：
 太陽眼鏡的鏡片有哪幾種？ 什麼是偏光鏡？ 不同運動場景下，選擇哪種鏡片？ 太陽眼鏡的鏡片有哪幾種？   美國驗光師協會認為 有效的太陽眼鏡應該具備兩大功能 ● 可濾除 70% 到 90% 的強光和紫外線</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
